點解買部單反返黎唔用auto

見好多手足都好抗拒用auto
明明單反呢啲咁高科技既產品
個影相演算都非常先進,唔洗開M慢慢set
有啲人唔係咁熟影相,用auto影仲靚好多
是咪因為用m mode睇落pro啲

咁話唔洗有錯咩

唔使衫?

到要執相時張張唔同設定執撚死你

等於買跑車識玩一定買棍波

同揸車唔揸自動波一樣反智

是旦啦 用av mode定p mode 都靚

=.=

揸定焦鏡習慣A mode

唔明啲新手點解咁中意M mode

係啲教學網站成日水人用M mode

戶外光差極大 + 光暗變化環境：A mode
室內光源固定：M mode + fix ISO
普通光暗變化：M mode + Auto ISO

萬試萬靈

唔係話auto唔好 , 不過下下auto 好單調好悶姐
影相其中一個樂趣就係慢慢摸唔同setting嗎

以前會執著用m Mode
但而家啲機有最低快門設定，同埋過左m mode高人一等嘅階段，唔會強迫用m，其實睇景set機先係皇道

同意，唔明點解你comment 得負評

佢地學左咁耐setting野
唔屌你地用m mode點扮老屎忽屌鳩你

優越感

咁,用連電子接點都冇既手動鏡,要用咩MODE?

你部機上手動鏡無A mode係你垃圾姐

應該係出自玻璃心,
某d用auto o既人成日型住會比人睇少.
用m mode 係高手,auto 係初學呢d 係誤區黎.
但無可否認用得多m mode, 你係會更加了解自己部機.
同邁去到某d 環境m 係比auto 優勝
e.g. 影銀河,影商品 呢類

技術層面上問題,

就正如棍波牌可以揸自動波

自動波牌唔揸得棍波一樣.

我係新手，通常會用auto睇下佢用咩setting, 再用m mode根據auto的setting黎調整

高招

新手想學野,
唔洗理個景深?

樂趣

負皮又唔俾Comment班友
根本唔識得以理服人
識得活用曝光模式先叫起碼識用相機啦

A Mode
唔好同我講無光圈

之前用D610,轉盤順手成日用M mode
而家D850轉盤好唔方便，就成日A/Auto算
簡單講，D850垃圾

其實冇所謂 但再高階得p 冇auto

auto乜唔係下下彈flash既咩
如果鐘意用auto
其實都唔使用單反啦

「洗衫」 同 「使用」兩樣嘢嚟定係你有口音？

P唔係代表programmed mode咩？

咁P mode咪係auto囉

我唔用Auto,用P Mode

唔係部部機都有auto mode架

不嬲a mode

轉盤壞咗

auto最乞人憎係盞內閃成日彈起，仲要唔受控制戈隻。所以我「最auto」的做法只係P + autoISO，不過都係好少咁用。

脷伸：A, M走天涯

有Auto不舉Mode架嘛

人人玩法同習慣都唔同

其實m mode都唔算慢慢set
有auto iso

Auto mode估唔到你想用咩快門
就算你set左最慢快門，佢又係下下先推慢快門之後先iso 我未必想下下用最慢快門

S mode 係唔係都開最大光圈比你先，之後先再推iso比你
但我可能想收少少光圈追深少少景深/sharpness

A mode 係可以控制境深
但佢係先推慢快門到最慢快門限制, 之後先再推iso。 但我想佢推iso之後先郁shutter。

M mode+auto iso

到你落閃燈你就知A mode唔work

同意
光圈控制景深，快門控制殘影，你想張相有預期效果，一定用M mode
自然光可以auto iso, 但當用到閃燈甚至飛閃，連iso都要固定

得M1, M2, M3, M4
恨不得部機有埋M5同M6

其實個個人有唔同習慣同要求
冇話一定要用邊個mode

有人要求「準確」曝光
auto原則上已經可以應付大部分情況
就好似大部分人用手提電話影相咁
影到就得

亦有人會要求對相片有一定程度/全權操控
佢地咪會用其他mode

重點一句到尾
你到底想影乜嘢相、就用乜嘢方法

m mode+ auto iso=兩個變數
咁a mode+手動iso 咪解決到你推iso先個個問題

係差唔多
只係個人習慣

我鍾意控制住光圈快門
由部機計iso

A mode要自己轉iso就住快門
我就唔太鍾意咁

買完第一部機就比個fd 叫我用m mode, 到而家都冇用過auto。

m mode 有時真係好煩，又要較呢樣果樣，影張相都會試唔同光圈，快門，邊個combination 先好睇。影成世先較啱影到一張相。

不過用耐左就大約知咩環境大約用咩setting. 而家用返a mode 反而有d 唔慣
好似有d 反智咁...

利申果部無反嚟

當你仲手動iso嗰吓已經miss咗個moment，但係M mode + auto iso 咩都唔洗教直接㩒快門就得

m mode 唔洗較光圈快門？